{"line": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "tri": [{"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "I\u0307smet_I\u0307n\u00f6n\u00fc", "r": "bas\u0327bakan", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Fethi_Okyar", "r": "bas\u0327bakan", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Cel\u00e2l_Bayar", "r": "bas\u0327bakan", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "I\u0307smet_I\u0307n\u00f6n\u00fc", "r": "yerine_gelen", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Fevzi_\u00c7akmak", "r": "yerine_gelen", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Fethi_Okyar", "r": "yerine_gelen", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "T\u00fcrkiye_B\u00fcy\u00fck_Millet_Meclisi", "r": "atayan", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "ankara", "r": "sec\u0327im_bo\u0308lgesi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Tbmm_1._D\u00f6nem_Ankara_Milletvekilleri", "r": "sec\u0327im_bo\u0308lgesi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "1923_T\u00fcrkiye_Genel_Se\u00e7imleri", "r": "sec\u0327im_bo\u0308lgesi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Ankara'da_1923_T\u00fcrkiye_Genel_Se\u00e7imleri", "r": "sec\u0327im_bo\u0308lgesi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "1927_T\u00fcrkiye_Genel_Se\u00e7imleri", "r": "sec\u0327im_bo\u0308lgesi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "1931_T\u00fcrkiye_Genel_Se\u00e7imleri", "r": "sec\u0327im_bo\u0308lgesi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "1935_T\u00fcrkiye_Genel_Se\u00e7imleri", "r": "sec\u0327im_bo\u0308lgesi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Vi._Mehmed", "r": "hu\u0308ku\u0308mdar", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Otto_Liman_Von_Sanders", "r": "yerine_geldig\u0306i", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Fevzi_\u00c7akmak", "r": "yerine_geldig\u0306i", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Ahmet_I\u0307zzet_Furga\u00e7", "r": "yerine_geldig\u0306i", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "selanik", "r": "dog\u0306um", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Selanik_Vilayeti", "r": "dog\u0306um", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Osmanl\u0131_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "dog\u0306um", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "ali r\u0131za og\u0306lu mustafa", "r": "dog\u0306um", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Dolmabah\u00e7e_Saray\u0131", "r": "o\u0308lu\u0308m", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "i\u0307stanbul", "r": "o\u0308lu\u0308m", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "t\u00fcrkiye", "r": "o\u0308lu\u0308m", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "10 kas\u0131m 1938 (57 yas\u0327\u0131nda)", "r": "o\u0308lu\u0308m", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "siroz", "r": "o\u0308lu\u0308m_nedeni", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Ankara_Etnografya_M\u00fczesi", "r": "yatt\u0131g\u0306\u0131_yer", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "ankara", "r": "yatt\u0131g\u0306\u0131_yer", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "an\u0131tkabir", "r": "yatt\u0131g\u0306\u0131_yer", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "t\u00fcrkler", "r": "milliyeti", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Cumhuriyet_Halk_Partisi", "r": "partisi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Vatan_Ve_H\u00fcrriyet_Cemiyeti", "r": "dig\u0306er_siyasibag\u0306lant\u0131lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "I\u0307ttihat_Ve_Terakki", "r": "dig\u0306er_siyasibag\u0306lant\u0131lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Anadolu_Ve_Rumeli_M\u00fcd\u00e2faa-i_Hukuk_Cemiyeti", "r": "dig\u0306er_siyasibag\u0306lant\u0131lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Latife_Han\u0131m", "r": "evlilik ler ", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Kara_Harp_Okulu", "r": "bitirdig\u0306i_okul", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Mekteb-i_Erk\u00e2n-\u0131_Harbiye", "r": "bitirdig\u0306i_okul", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "I._I\u0307cra_Vekilleri_Heyeti", "r": "hu\u0308ku\u0302meti", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk'\u00fcn_\u00d6d\u00fclleri_Listesi", "r": "o\u0308du\u0308lleri", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Dosya:signature_Of_Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk.svg", "r": "i\u0307mzas\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "mustafa s\u0327erif bey", "r": "takma_ad\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Osmanl\u0131_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "bag\u0306l\u0131l\u0131g\u0306\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Ankara_H\u00fck\u00fbmeti", "r": "bag\u0306l\u0131l\u0131g\u0306\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "t\u00fcrkiye", "r": "bag\u0306l\u0131l\u0131g\u0306\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "piyade", "r": "brans\u0327\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "1893-1927", "r": "hizmet_y\u0131llar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "dosya:turkey-army-of-10.svg", "r": "ru\u0308tbesi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Mare\u015fal_(t\u00fcrkiye)", "r": "ru\u0308tbesi", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "19._T\u00fcmen_(osmanl\u0131)", "r": "komutas\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "16._Kolordu_(osmanl\u0131)", "r": "komutas\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "2._Ordu_(osmanl\u0131)", "r": "komutas\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "7._Ordu_(osmanl\u0131)", "r": "komutas\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m_Ordular\u0131_Grubu", "r": "komutas\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "T\u00fcrk_Silahl\u0131_Kuvvetleri", "r": "komutas\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "31_Mart_Vakas\u0131", "r": "c\u0327at\u0131s\u0327ma/savas\u0327lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Trablusgarp_Sava\u015f\u0131", "r": "c\u0327at\u0131s\u0327ma/savas\u0327lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Balkan_Sava\u015flar\u0131", "r": "c\u0327at\u0131s\u0327ma/savas\u0327lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "c\u0327at\u0131s\u0327ma/savas\u0327lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "r": "c\u0327at\u0131s\u0327ma/savas\u0327lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Kafkasya_Cephesi_(i._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131)", "r": "c\u0327at\u0131s\u0327ma/savas\u0327lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "Sina_Ve_Filistin_Cephesi", "r": "c\u0327at\u0131s\u0327ma/savas\u0327lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "c\u0327at\u0131s\u0327ma/savas\u0327lar\u0131", "c": 1}, {"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "t": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131_Bat\u0131_Cephesi", "r": "c\u0327at\u0131s\u0327ma/savas\u0327lar\u0131", "c": 1}]}
{"line": "T\u00fcrkler", "tri": [{"h": "T\u00fcrkler", "t": "\u200d", "r": "bat\u0131_diasporas\u0131", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "2.774.000", "r": "_almanya", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "1.000.000", "r": "_fransa", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "500.000", "r": "_birles\u0327ik_krall\u0131k", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "350.000\u2013500.000", "r": "_avusturya", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "200.000", "r": "_belc\u0327ika", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "196.222\u2013500.000", "r": "_birles\u0327ik_devletler", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "70.440", "r": "__i\u0307svic\u0327re", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "66.919\u2013150.000", "r": "_avustralya", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "63.955", "r": "_kanada", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "49.948", "r": "_i\u0307svec\u0327", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "28.892", "r": "_danimarka", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "22.580", "r": "_i\u0307talya", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "19.000\u201320.000", "r": "_i\u0307srail", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "\u200d", "r": "arap_du\u0308nyas\u0131_diasporas\u0131", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "3.000.000", "r": "_irak", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "250.000\u20131.000.000", "r": "_suriye", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "150.000\u2013200.000", "r": "_suudi_arabistan", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "60.000", "r": "_u\u0308rdu\u0308n", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "50.000\u2013200.000", "r": "_lu\u0308bnan", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "50.000", "r": "_libya", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "\u200d", "r": "balkan_diasporas\u0131", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "588.318\u2013800.000", "r": "_bulgaristan", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "77.959", "r": "_kuzey_makedonya", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "49.000\u2013130.000", "r": "_yunanistan", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrkler", "t": "27.700", "r": "_romanya", "c": 1}]}
{"line": 0, "tri": [{"h": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "r": "Kas\u0131m", "t": "T\u00fcrkler", "c": 0.08458777889609337}]}
{"line": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "tri": [{"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "avrupa", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "afrika", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Orta_Do\u011fu", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "asya", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "kafkasya", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Pasifik_Okyanusu", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "I\u0307tilaf_Devletleri", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Rusya_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Alman_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Avusturya-macaristan_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Osmanl\u0131_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Milletler_Cemiyeti", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Rus_I\u0307\u00e7_Sava\u015f\u0131", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Ii._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "28 temmuz 1914 \u2013 11 kas\u0131m 1918", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "avrupa", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "afrika", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Orta_Do\u011fu", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "asya", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "kafkasya", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Pasifik_Okyanusu", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "I\u0307tilaf_Devletleri", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Rusya_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Alman_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Avusturya-macaristan_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Osmanl\u0131_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "avrupa", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Orta_Do\u011fu", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "asya", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Milletler_Cemiyeti", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Rus_I\u0307\u00e7_Sava\u015f\u0131", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "t": "Ii._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}]}
{"line": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "tri": [{"h": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "t": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131_Deniz_Harek\u00e2tlar\u0131", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "t": "Gelibolu_Yar\u0131madas\u0131", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "t": "Osmanl\u0131_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "t": "I\u0307tilaf_Devletleri", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "t": "Gelibolu_Yar\u0131madas\u0131", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "t": "Osmanl\u0131_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "t": "I\u0307tilaf_Devletleri", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}]}
{"line": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "tri": [{"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "Sina_Yar\u0131madas\u0131", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "filistin", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "suriye", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "Britanya_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "Mondros_M\u00fctarekesi", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "28 ocak 1915 - 28 ekim 1918", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "Sina_Yar\u0131madas\u0131", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "filistin", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "suriye", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "Britanya_I\u0307mparatorlu\u011fu", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "t": "Mondros_M\u00fctarekesi", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}]}
{"line": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m_Ordular_Grubu", "tri": []}
{"line": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "tri": [{"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "S\u00f6\u011f\u00fct,_Bilecik", "r": "bas\u0327kent", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "bursa", "r": "bas\u0327kent", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "edirne", "r": "bas\u0327kent", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "i\u0307stanbul", "r": "bas\u0327kent", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Osmanl\u0131_T\u00fcrk\u00e7esi", "r": "resmi\u0302_diller", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "fars\u00e7a", "r": "yayg\u0131n_diller", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "frans\u0131zca", "r": "yayg\u0131n_diller", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Osmanl\u0131_I\u0307mparatorlu\u011fu'nda_Diller", "r": "yayg\u0131n_diller", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "hanefilik", "r": "resmi\u0302_din_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "F\u0131kh\u00ee_Mezhep", "r": "resmi\u0302_din_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "m\u00e2t\u00fcr\u00eed\u00eelik", "r": "resmi\u0302_din_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "I\u0307tikad\u00ee_Mezhep", "r": "resmi\u0302_din_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "s\u00fcnnilik", "r": "resmi\u0302_din_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "i\u0307slam", "r": "resmi\u0302_din_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Osmanl\u0131_Tebaas\u0131", "r": "demonim", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Mutlak_Monar\u015fi", "r": "hu\u0308ku\u0302met", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "hil\u00e2fet", "r": "hu\u0308ku\u0302met", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "me\u015frutiyet", "r": "hu\u0308ku\u0302met", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Osman_Gazi", "r": "\u2022_1299-1326_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Vi._Mehmed", "r": "\u2022_1918-1922_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "I._Selim", "r": "\u2022_1517-1520_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Abd\u00fclmecid_Efendi", "r": "\u2022_1922-1924_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Al\u00e2eddin_Pa\u015fa", "r": "\u2022_1320-1331_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Ahmet_Tevfik_Okday", "r": "\u2022_1920-1922_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Meclis-i_Um\u00fbm\u00ee", "r": "yasama_organ\u0131", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Meclis-i_\u00c2yan", "r": "\u2022_atanan_meclis", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Meclis-i_Meb\u00fbsan", "r": "\u2022_sec\u0327ilen_meclis", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "1299", "r": "\u2022_kurulus\u0327_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "1402-1413", "r": "\u2022_fetret_devri_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "29 may\u0131s 1453", "r": "\u2022_i\u0307mparatorlug\u0306a_do\u0308nu\u0308s\u0327u\u0308m_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "1718-1730", "r": "\u2022_lale_devri_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "1876-1878", "r": "\u2022_i._mes\u0327rutiyet_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "1908-1920", "r": "\u2022_ii._mes\u0327rutiyet_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "23 ocak 1913", "r": "\u2022_ba\u0302b-\u0131_a\u0302li_bask\u0131n\u0131_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "30 ekim 1918", "r": "\u2022_mondros_mu\u0308tarekesi_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "1 kas\u0131m 1922", "r": "\u2022_saltanat\u0131n_kald\u0131r\u0131lmas\u0131_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "3 mart 1924", "r": "\u2022_hila\u0302fetin_kald\u0131r\u0131lmas\u0131_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "690.000 km", "r": "1451[1]", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "3.400.000 km", "r": "1521[1]", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "5.200.000 km", "r": "1683[1][2]", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "6.500.000", "r": "\u2022_1451[1]_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "11.692.480", "r": "\u2022_1521[1]_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "30.000.000", "r": "\u2022_1683[1][2]_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "24.000.000", "r": "\u2022_1912[3]_", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "ak\u00e7e", "r": "para_birimi", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Para_(para_Birimi)", "r": "para_birimi", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "sultani", "r": "para_birimi", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "kuru\u015f", "r": "para_birimi", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Sikke-i_Hasene", "r": "para_birimi", "c": 1}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "t": "Osmanl\u0131_Liras\u0131", "r": "para_birimi", "c": 1}]}
{"line": "T\u00fcrk_Ulusal_Hareketi", "tri": []}
{"line": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "tri": [{"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "anadolu", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "kafkasya", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "mezopotamya", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "Do\u011fu_Trakya", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "Ankara_H\u00fck\u00fbmeti", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "Saltanat\u0131n_Kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "T\u00fcrkiye-yunanistan_N\u00fcfus_M\u00fcbadelesi", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "Lozan_Antla\u015fmas\u0131", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "t\u00fcrkiye", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "19 may\u0131s 1919 \u2013 11 ekim 1922 (ates\u0327kes) 24 temmuz 1923 (bar\u0131s\u0327)", "r": "tarih", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "anadolu", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "kafkasya", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "mezopotamya", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "Do\u011fu_Trakya", "r": "bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "Ankara_H\u00fck\u00fbmeti", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "Saltanat\u0131n_Kald\u0131r\u0131lmas\u0131", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "T\u00fcrkiye-yunanistan_N\u00fcfus_M\u00fcbadelesi", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "Lozan_Antla\u015fmas\u0131", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "t\u00fcrkiye", "r": "sonuc\u0327", "c": 1}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "t": "i\u0307tilaf kuvvetleri is\u0327gal ettikleri topraklardan c\u0327\u0131kar\u0131ld\u0131.", "r": "cog\u0306rafideg\u0306is\u0327iklikler", "c": 1}]}
{"line": "\u0130tilaf_Devletleri", "tri": []}
{"line": "Ankara", "tri": [{"h": "Ankara", "t": "t\u00fcrkiye", "r": "u\u0308lke", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": " tu\u0308rkiye", "r": "u\u0308lke", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "I\u0307\u00e7_Anadolu_B\u00f6lgesi", "r": "cog\u0306rafi_bo\u0308lge", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "mo\u0308 3000", "r": "i\u0307lk_yerles\u0327im", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Ankara'n\u0131n_Il\u00e7eleri", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Akyurt,_Ankara", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "alt\u0131nda\u011f", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "aya\u015f", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "bal\u00e2", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "beypazar\u0131", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "\u00e7aml\u0131dere", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "\u00e7ankaya", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "\u00c7ubuk,_Ankara", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Elmada\u011f,_Ankara", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "etimesgut", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Evren,_Ankara", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "G\u00f6lba\u015f\u0131,_Ankara", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "g\u00fcd\u00fcl", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "haymana", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "kahramankazan", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Kalecik,_Ankara", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "ke\u00e7i\u00f6ren", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "k\u0131z\u0131lcahamam", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "mamak", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "nall\u0131han", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "polatl\u0131", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "pursaklar", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Sincan,_Ankara", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "\u015ferefliko\u00e7hisar", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "yenimahalle", "r": "alt_idari_birimler", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Belediye_Ba\u015fkan\u0131-meclis_Y\u00f6netimi", "r": "_\u2022_tu\u0308r", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Adalet_Ve_Kalk\u0131nma_Partisi", "r": "_\u2022_organ", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Cumhuriyet_Halk_Partisi", "r": "_\u2022_organ", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Milliyet\u00e7i_Hareket_Partisi", "r": "_\u2022_organ", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "I\u0307yi\u0307_Parti", "r": "_\u2022_organ", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Vasip_\u015eahin", "r": "_\u2022_vali", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Mansur_Yava\u015f", "r": "_\u2022_belediye_bas\u0327kan\u0131", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Cumhuriyet_Halk_Partisi", "r": "_\u2022_belediye_bas\u0327kan\u0131", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "25.632 km2 (9.896 mil2)", "r": "_\u2022_toplam", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "3.", "r": "yu\u0308zo\u0308lc\u0327u\u0308mu\u0308_s\u0131ras\u0131", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "938 m (3.077 ft)", "r": "rak\u0131m", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "5.663.322", "r": "nu\u0308fus_ 2020 ", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "2.", "r": "_\u2022_s\u0131ra", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "220/km2 (500/mil2)", "r": "_\u2022_yog\u0306unluk", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "8.", "r": "_\u2022_yog\u0306unluk_s\u0131ras\u0131", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "utc+03.00", "r": "zaman_dilimi", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "T\u00fcrkiye_Saati", "r": "zaman_dilimi", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "312", "r": "alan_kodu", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Iso_3166-2:tr", "r": "iso_3166_kodu", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "06", "r": "plaka_kodu", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "2018", "r": "gsyi\u0307h_ nominal ", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "\u20ba329,8 milyar (2.)", "r": "\u2022_toplam", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "\u20ba60.249 (3.)", "r": "\u2022_kis\u0327i_bas\u0327\u0131", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "c\u0327ok yu\u0308ksek", "r": "i\u0307ge_ 2018 ", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Karasal_Iklim", "r": "i\u0307klim", "c": 1}, {"h": "Ankara", "t": "Yar\u0131_Kurak_Iklim", "r": "i\u0307klim", "c": 1}]}
{"line": 1, "tri": [{"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "hizmet", "t": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "c": 0.06765212677419186}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "eden", "t": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "c": 0.06570521369576454}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "hizmet", "t": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "c": 0.05927998758852482}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "ordusuna", "t": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "c": 0.07421723008155823}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "ordusuna", "t": "\u00c7anakkale_Sava\u015f\u0131", "c": 0.06707613542675972}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "eden", "t": "Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk", "c": 0.07588587328791618}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "ordusuna", "t": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "c": 0.06957967206835747}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "hizmet", "t": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "c": 0.06789547018706799}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "ordusuna", "t": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m_Ordular_Grubu", "c": 0.07238104566931725}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "eden", "t": "Sina_ve_Filistin_Cephesi", "c": 0.0675351582467556}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "eden", "t": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m_Ordular_Grubu", "c": 0.06636540591716766}, {"h": "I._D\u00fcnya_Sava\u015f\u0131", "r": "hizmet", "t": "Y\u0131ld\u0131r\u0131m_Ordular_Grubu", "c": 0.057129157707095146}, {"h": "Osmanl\u0131_\u0130mparatorlu\u011fu", "r": "simgelenen", "t": "T\u00fcrk_Ulusal_Hareketi", "c": 0.10792504251003265}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "simgelenen", "t": "T\u00fcrk_Ulusal_Hareketi", "c": 0.10459049418568611}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "T\u00fcrk", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.08188622631132603}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "s\u00fcrecinde", "t": "Ankara", "c": 0.06190890818834305}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "s\u00fcrecinde", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.054841453209519386}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "olarak", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.051140325143933296}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "Ba\u015fkomutan\u0131", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.04850737936794758}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "H\u00fck\u00fbmetini", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.04730192571878433}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "Ordular\u0131", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.04812798462808132}, {"h": "T\u00fcrk_Kurtulu\u015f_Sava\u015f\u0131", "r": "kurdu", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.04468189924955368}, {"h": "Ankara", "r": "T\u00fcrk", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.05613422952592373}, {"h": "Ankara", "r": "H\u00fck\u00fbmetini", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.05548917315900326}, {"h": "Ankara", "r": "olarak", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.05261429026722908}, {"h": "Ankara", "r": "Ba\u015fkomutan\u0131", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.05247523449361324}, {"h": "Ankara", "r": "kurdu", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.048651186749339104}, {"h": "Ankara", "r": "Ordular\u0131", "t": "\u0130tilaf_Devletleri", "c": 0.043256836012005806}]}
